\KOMAoptions{fontsize=12pt, paper=a4}
\KOMAoptions{DIV=12}
\KOMAoptions{listof=totoc}

\usepackage[utf8]{inputenc}               % Direkte Eingabe von ä usw.
\usepackage[T1]{fontenc}                  % Font Kodierung für die Ausgabe
\usepackage{babel}                        % Verschiedenste sprach-spezifische Extras
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}     % Intelligente Anführungszeichen
\usepackage{amsmath}
\usepackage{physics}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[varg]{txfonts}                % Schönere Schriftart
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multirow}
\usepackage{xlop}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{csvsimple}

\lstset{
	basicstyle=\ttfamily,    
	literate={~} {$\sim$}{1} % set tilde as a literal
	{ö}{{\"o}}1
	{ä}{{\"a}}1
	{ü}{{\"u}}1
	{ß}{{\ss}}1
	{Ö}{{\"O}}1
	{Ä}{{\"A}}1
	{Ü}{{\"U}}1}


\lstset{
	% Keine besondere Markierung für Leerzeichen in Codes
	showspaces=false,               
	showstringspaces=false,         
	% Farebn für Code-Kommentare und Schlüsselworte:
	commentstyle=\color{orange},       % comment style
	keywordstyle=\color{blue},      % keyword style
	stringstyle=\color{green},
	stepnumber=5,
	breaklines=true,
	frame=single,
	keepspaces=true,
	morekeywords={malloc,free,printf,scanf},
	numbers=left,
	numberstyle=\color{gray},
	rulecolor=\color{black},
	tabsize=4,
	caption=\lstname
}

\RequirePackage[backend=biber, style=numeric]{biblatex}
\RequirePackage[all]{hypcap}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

